[一六年]廚房藏菜刀被捕 投訴警一年無下文 中年婦斥警：邊個刀唔係放廚房？

屯門山景邨一名婦人去年與房署管理公司發生爭執，及後警方竟以「廚房有菜刀」為證據，指控她刑事恐嚇。婦人又指在拘留期間，警員拒絕讓她飲水及如廁，令她只能在地上小便。她事後向投訴警察課作投訴，但將近一年後至今仍無下文。

年約50歲的馮女士今日在立法會議員梁耀忠的陪同之下會見傳媒，稱在去年9月一名管理公司職員要求她將寓所外的單車移走，雙方在過程中發生口角。馮不滿職員態度惡劣，於是用相機拍攝其樣貌。管理公司職員之後報警，卻指控馮持刀恐嚇。

在30分鐘後配備盾牌的警察到場，要求馮女士開門。及後警方在廚房撿獲一把菜刀，以涉嫌刑事恐嚇拘捕她。馮女士不滿警方竟將廚房菜刀當成證據：「有邊個刀唔係放廚房？你係唔係浪費納稅人嘅錢呀？」

她又指在拘留期間遭警方不當對待，包括多次要求喝水及如廁被拒，令她需要四次在羈留室的地上小便。她又稱有警員曾經出言恐嚇：「我今晚就要整死你」。

翌日案件提堂，主控官更以她有精神病為由，申請把她還押至小欖精神病治療中心，以等候精神評估報告。馮女士因而在中心渡過16日，最終報告指她無精神問題。至今年1月裁判官認為證人口供矛盾，判馮女士無須答辯當庭釋放，更批評主控官在證據薄弱下提控是浪費公帑。

馮女士隨後向投訴警察課投訴，但將近一年仍未完成調查。她對警方無理拘捕感到憤怒，並要求警方致歉。

相關報道：

但話唔比去廁所冇咩可能 佢係地下屙咁咪成間差館臭晒

搵阿姐清之ma

挖晒所有黑材料出黎

係差館入面都可以強姦，咩都有可能架啦

番大陸啦死黑警

行之有效既機制，well

香港好黑暗

有咩同個官講

東方呢

現有機制, 恆之有效

推

完全變成大陸打壓維權人士

投訴警察課

大把阿蛇警處入面屌西射精添啦

挖呀 挖呀 挖呀 挖曬d空氣出黎

黑警可以濫捕濫告，調返轉我地可唔可以一齊濫投訴?同佢地一樣，目標唔需要係成功投訴，但用我地有既人力同佢打消耗戰

一齊討論下:
[不合作運動] 遍地開case，投訴黑警

投訴都白痴嘅 直接入稟民事索償班黑警同DOJ 扮曬情感傷害屈下錢都好 好人好者無啦啦入小欖兩星期呀主控官

法律面前 窮人含撚

push

唔係打形事呀兄台